---
title: >-
    غزل شمارهٔ ۵
---
# غزل شمارهٔ ۵

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>تو ای وحشی غزال و هر قدم از من رمیدن‌ها</p></div>
<div class="m2"><p>من و این دشت بی‌پایان و بی‌حاصل دویدن‌ها</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>تو و یک وعده و فارغ ز من هر شب به خواب خوش</p></div>
<div class="m2"><p>من و شب‌ها و درد انتظار و دل طپیدن‌ها</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>نصیحت‌های نیک اندیشیت گفتیم و نشنیدی</p></div>
<div class="m2"><p>چها تا پیشت آید زین نصیحت ناشنیدن‌ها</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>پر و بالم به حسرت ریخت در کنج قفس آخر</p></div>
<div class="m2"><p>خوشا ایام آزادی و در گلشن دویدن‌ها</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>کنون در من اگر بیند به خواری و غضب بیند</p></div>
<div class="m2"><p>کجا رفت آن به روی من به شوق از شرم دیدن‌ها</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>تغافل‌های او در بزم غیرم کشته بود امشب</p></div>
<div class="m2"><p>نبودش سوی من هاتف گر آن دزدیده دیدن‌ها</p></div></div>